中國官媒美化貿易談判讓步

中國官媒美化貿易談判讓步

中國國家主席習近平派往美國進行貿易談判的特使劉鶴 (資料照片)

中國官方星期天開始竭力美化中國在剛剛結束的美中貿易談判中作出的重大讓步。剛剛從美國談判回國的中國國家主席習近平的特使劉鶴將大量增加購買美國產品稱之為“加強貿易合作”，是滿足中國“人民的需要”。

中國官方的新華社星期天報導說，劉鶴在前一天接受媒體採訪時把他的這次美國之行形容為“一次積極、務實、富有建設性和成果的訪問”。新華社沒有說明劉鶴接受了哪家媒體採訪。劉鶴還稱兩國已經達成共識，不打貿易戰，並停止互相加征關稅。

這意味著，中國將不會像曾經威脅地那樣，對美國的大豆徵收25%的關稅。

僅幾個星期前還曾誓言要“用打抗美援朝的意志打對美貿易戰”的官方的環球時報星期天忽然轉而對美國相當同情，稱“2017年我國對美貨物貿易順差達到2758億美元”，“失衡度如此高的雙邊貿易確實難以持續”。該報的這篇評論文章甚至也不否認“有些人認為這意味著‘美國贏了’，說“中美經貿磋商中心議題肯定是商量中方如何擴大從美國的進口，因為中美貿易不平衡的突出表現是美國貿易逆差太大了”。

另一家重要官媒“中國日報”在一篇評論文章中將中國增加進口美國產品說成是“其實還有助於國內競爭市場的形成”。

不平等條約？

對於中國高層來說，這場美中貿易交鋒絕不僅僅是貿易問題，更是涉及政權合法性的政治問題。

就在前一天環球時報發文稱“中方代表團不可能帶一個‘不平等條約’回國，中國社會不會接受那樣的‘成果’。

“不平等條約”這一說法在中國近代政治中極為敏感，令人聯想起19世紀以來中國所說的與外國列強簽署的各種條約。

此外，中國的共青團中央在官方微博發佈的兩張照片也令很多人懷疑是否也是在所謂的“高級黑”劉鶴。 在這則微博對比圖中，上圖為劉鶴代表團，下圖為一百多年前八國聯軍攻入北京後、中國簽署的賠款最多的《辛丑合約》簽訂現場。該微博甚至輔以這樣的表述：中美貿易談判和一百年前《辛丑合約》簽訂現場。

又贏

垃圾國家

樓主留左好重要o既一句喎

漏左

...家

說好的「奉陪到底地打貿易戰」呢？
結論：中國～「惑」成為大贏家？

南京條約2018